# ΠΧ4. Διαχείριση στοιχείων ποδηλάτων

**Προτέυων Actor:** Προσωπικό του Δήμου.

**Ενδιαφερόμενοι:** Προσωπικό του Δήμου: Θέλει να γνωρίζει τα στοιχεία κάθε ποδήλατου και ιδιαίτερα την κατάσταση του ποδηλάτου.

**Προϋποθέσεις:** Το Προσωπικό του δήμου να έχει ταυτοποιηθεί απο το Σύστημα.

**Διαχείριση όλον των διαθέσιμων ποδηλάτων.**

 ## Α) Καταχώρηση νέου ποδηλάτου.

**Βασική ροή**
    
    1. Ο Υπάλληλος επιλέγει να του εμφανιστούν όλα τα ποδήλατα που ανήκουν στο δήμο.
    2. Το Σύστημα επιστρέφει όλα τα ποδήλατα που ανήκουν στο δήμο.
    3. Ο Υπάλληλος επιλέγει να εισάγει ένα νέο ποδήλατο στο Σύστημα.
    4. Ο Υπάλληλος εισάγει τα στοιχεία του ποδηλάτου στο Σύστημα (ΕΚ6).
    5. Το Σύστημα αποθηκεύει το καινούργιο ποδήλατο.
    6. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα επιτυχούς καταχώρησης.
    
    Τα βήματα 2-6 επαναλαμβάνονται μέχρι ο Υπάλληλος να καταχωρίσει όλα τα ποδήλατα που επιθυμεί.
    
**Εναλλακτικές Ροές**

    3α. Ο υπάλληλος δεν επιθυμεί να καταχώρησει νέο ποδήλατο.*
        1. Τερματισμός ΠΧ.
    
    4α. To ποδήλατο υπάρχει στο Σύστημα.
        1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα λάθους.
        2. Επιστροφή στο βήμα 2 της βασικής ροής.
    
    4β. Ο υπάλληλος εισάγει μη έγκυρα στοιχεία (θέση στάθμευσης, κωδικός ποδηλάτου).
        1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα λάθους.
        2. Επιστροφή στο βήμα 4 της βασικής ροής.
    
    4γ. Ο υπάλληλος εισάγει θέση στάθμευσης που έχει ποδήλατο σταθμευσμένο.
        1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα λάθους.
        2. Επιστροφή στο βήμα 4 της βασικής ροής.
 
  
 ## Β) Ενημέρωση ποδηλάτου.
 
 **Βασική ροή**
  
    1. Ο Υπάλληλος επιλέγει να του εμφανιστούν όλα τα ποδήλατα που ανήκουν στο δήμο.
    2. Το Σύστημα επιστρέφει όλα τα ποδήλατα που ανήκουν στο δήμο.
    3. Ο Υπάλληλος επιλέγει το ποδήλατο που θέλει να τροποποιήσει τα στοιχεία του.
    4. Το Σύστημα αναζητάει το ποδήλατο.
    5. Το Σύστημα παρουσιάζει τα στοιχεία του ποδηλάτου.
    6. Ο Υπάλληλος τροποποιεί τα στοιχεία του ποδηλάτου.
    7. Το Σύστημα αποθηκεύει τις αλλαγές του ποδηλάτου.
    8. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα επιτυχούς τροποποίησης.
    
    Τα βήματα 2-8 επαναλαμβάνονται μέχρι ο Υπάλληλος να ενημερώσει όλα τα ποδήλατα που επιθυμεί.
    
**Εναλλακτικές Ροές**

    3α. Ο υπάλληλος δεν επιθυμεί να ενημέρωση ποδήλατο.
        1. Τερματισμός ΠΧ.
        
    4α. To ποδήλατο δεν υπάρχει στο Σύστημα.
        1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα λάθους.
        2. Επιστροφή στο βήμα 2 της βασικής ροής.
        
    6α. Το ποδήλατο είναι σε χρήση.
        1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα λάθους.
        2. Επιστροφή στο βήμα 2 της βασικής ροής.
    
    6β. Ο Υπάλληλος εισάγει μη έγκυρα στοιχεία (θέση στάθμευσης, κωδικός ποδηλάτου).
        1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα λάθους.
        2. Επιστροφή στο βήμα 6 της βασικής ροής.
    
    6γ. Ο υπάλληλος εισάγει θέση στάθμευσης που έχει ποδήλατο σταθμευσμένο.
        1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα λάθους.
        2. Επιστροφή στο βήμα 6 της βασικής ροής
  
## Γ) Διαγραφή ποδηλάτου.
  
  **Βασική ροή**
  
    1. Ο Υπάλληλος επιλέγει να του εμφανιστούν όλα τα ποδήλατα που ανήκουν στο δήμο.
    2. Το Σύστημα επιστρέφει όλα τα ποδήλατα που ανήκουν στο δήμο.
    3. Ο Υπάλληλος επιλέγει το ποδήλατο που θέλει να διαγράψει.
    4. Το Σύστημα αναζητεί το ποδήλατο.
    5. Το Σύστημα αποδεσμεύει το ποδήλατο από την θέση parking και διαγραφή το ποδήλατο.
    6. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα επιτυχούς διαγραφής.
    
    Τα βήματα 2-6 επαναλαμβάνονται μέχρι ο Υπάλληλος να διαγράψει όλα τα ποδήλατα που επιθυμεί.
    
**Εναλλακτικές Ροές**
    
    3α. Ο υπάλληλος δεν επιθυμεί να διαγράψει ποδήλατο.
        1. Τερματίσμος ΠΧ.
    
    4α. To ποδήλατο δεν υπάρχει στο Σύστημα.
        1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα λάθους.
        2. Επιστροφή στο βήμα 2 της βασικής ροής.
    
    4β. Το ποδήλατο είναι σε χρήση.
        1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα λάθους.
        2. Επιστροφή στο βήμα 2 της βασικής ροής.

  *Σε οποιοδήποτε σημείο το λογισμικό καταρρέει.
  1. Ο Υπάλληλος εκκινεί το Σύστημα.
  2. Το Σύστημα ταυτοποιεί τον Υπάλληλο.
  3. Ο Υπάλληλος εκκινεί την περίπτωση χρήσης από την αρχή. 
    
  
          
      
    
    
